[月供股票] 2018年6月（2）

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？

Credit:cony(巴?絲?)

熊市來臨

煤氣d 紅股同息今日會入落account?

同問

聽日睇ac會有

留言

總有人問

今日派 聽日到

Thx

重有冇巴打供緊2800? 依家已經上到30蚊

你講你個平均價定現價？
現價29.750

12真係冇底洞
完全彈唔起
日日跌咁滯

IN 4叔 WE TRUST

得煤氣係好架咋
決定來緊唔再供12只供3仔

我就2隻供曬 一日未玩農地一日都未爆升

唔使驚啦巴打 12仔好野黎 如果有機會跌到38~39 我會再入一注

其實都已經有兩手係度蝕緊
見佢彈唔起
唔想再掟$落去

真係跌咁多都唔溝啦
擺佢係度hea算

你有2手咪供500-1000當溝下儲貨

我都撐4叔 下個月加供

煤氣派息派股啦

煤氣今日執唔少 多謝四叔🤤

想問，如果冇特別息，6號係咪等於廢棋？

唔算既 收息股囉

煤氣
中銀出咗statement 派幾多股同息

仲有金莎

沙

一通
煤氣暫時派咗紅股
但未派息
有無人都係咁？

係

唔想比就拎實股

多謝四叔

有

多謝四叔

平均價12個幾 好開心呀 會再加注

啲電熱水爐撚消失曬

跌果陣會出番黎

利伸：無一百萬煤氣 所以唔驚

依家咪跌到落15蚊囉

咁純現價睇，大家覺得6號應否買入或持有？

買

睇人 貪穩定收息咪買

而家既15蚊等於派紅股前既17蚊

睇你睇好邊樣業務
建行就睇大陸經濟環境多
長建就睇國際既公共業務情況多

實股都要比架

2018 Q1 十隻高增長嘅收息股

778 小領展
6823 5G發展+PCCW最值錢業務
載通 加價砌死港豬

可借呢3隻中銀冇得月供

咁快

係咩 改左例我都唔知

進取高息的長江基建

18年股東周年大會上，出現了一個小插曲，有小股東向管理層表達對股價走勢的不滿，而主席李澤鉅就說出了經曲名句回應：“長建是做種樹的生意，不是種菜的生意”。即是話，投資要採取長線的態度。

有無巴絲用excel mark數。派紅股應該點mark?

778啲商場設計
反而好奇新鴻基又唔整reit.

6號仔其實未來有咩發展緊

留名

(Quoted from )

Q5684：

龔老師，小弟有2個疑問想求教
1. 之前在$4.25入了五手371，請問之後應該如何部署？應加碼嗎？

2. 我的一萬元月供組合為如下：
1928 $2500
1211 $1000
066 $2000
823 $3000
2800 $1500
請問比例合適嗎？我有點想停供2800和1211，老師有更好建議嗎？1928應換成027嗎？

請老師賜教！

龔成老師：

1）北控水務集團（0371）之前出左業績，雖然比市場預期弱，但又唔算太差，不過增長力就無預期咁強，現時是合理水平，你買入價合理，長線持有就可以，佢股價會平穩增長。如果你貨不多，可分注加。

2）你現時的組合無問題，可以一直月供。月供股票要長期的，不用轉來轉去。盈富（2800）同比亞迪（1211）都值得月供，點解要停呢？（我地月供一定要睇長線，你千其唔好比短期因素影響左你）

金沙（1928）同銀娛（0027）都是有質素的股票，如果你想組合有較大的潛力，轉銀娛的確可以的。

想問呢度有無人月供VTI / SPY

?

呢條友差唔多日日都叫人供2800盈富
真係供得過咩?
依家恆指向下試, 內銀比重又高
大家點睇

唔該晒你呀巴打

我都係50/50, 公用+REITS

其實我純粹睇到share下

巴打我心思思想月供SPY 有冇邊間行平 入場低

我都係用富途 我偏好VTI多啲

富途佢開戶果到寫住美股孖展啵好似

你用自己錢 唔借咪唔margin囉 唔係咩

富途有得月供spy？
定係只係人手每個月自己買？

人手自己買 我其實學緊投資 咪玩住ETF先

而家每月供緊2同1083
每隻4k

諗住加供多一隻
大家覺得供3,66定有其他選擇

我都諗住遲下會人手每月買spy
暫時只有月供1038，遲啲會供埋823

你想一籃子定分散唔同行業先

諗緊好冇放隻etf落去啫
個市咁弱而家

3仔又升 估唔到除剩完又即刻標返上去
今晚嗌麥記可以嗌加大了

All in 3

又吹奏3仔，好多新樓新人類都唔用煤氣喇，改哂用電磁爐電熱水爐好耐啦，梗係all in 2 & 6 啦

同人講你供3號仔咪等於同人講你唔識買股票

暫時月供緊呢4隻

0066 $2000
2800 $2000
1211 $1000
0027 $1000

想問下你地點睇呢個組合

下個月開始月供
3 2000$
11 2000$
66 2000$

Fat fat

月供SPY 唔搵大銀行？？？
供到老ga wor
你唔怕證券行出事？

你個名

留明睇大跌市完超高位月供入貨

中銀

高成千點先叫超高位
唔會咁邪既

好多巴打個名

咁我認我唔識買股票，但賺到錢

我都唔識

之前都有追開呢條友

個個回覆都差唔多一樣

睇得多都識背

乜股都話現價有啲高
最好等到$xx先入
不過短期內都無乜可能
想而家入就分注入住先啦

當出壞消息就會去到xx蚊 然後唔敢入

呢樣真
問咩,答法都係一樣
[先增值,後現金流]

成日都話現價有啲貴，但有貨好過無貨
一係會話隻股本質唔差，不過不失，不過有貨可持有，無貨等下先/小注。來來去去三幅被。
基本上個個問佢點分配，都係答果十隻八隻股平穩增值股。如果人地唔係講明淨係想收息，一定 sell 1211

佢投資班長期爆滿

唔好人工/現金追資產，應該資產追資產

我又唔敢話佢無料，不過佢啲真功夫可能留番報班先講，平時信箱就比較hea答

問佢NO. 答黎答去都係果D
但有D概念佢又真係講得幾岩

Feel到啲月供股跌唔落: 2/3/66/823 下個月又高位入 多謝中銀

佢每月嘅學費收入已經幫佢達到現金流啦
駛鬼再等2025年嘅比亞迪咩
利申：唔係質疑佢嘅實力

公用股防守力

唔該師兄

有冇人都月供緊1211

我見有部份巴絲月供金額較細(只有一千或者千五一隻)
小弟有d 想法,同大家討論下
我覺得月供一隻股低過二千金額係太小(當然要睇供咩價錢既股票),導致平均成本法同複利既效果大減,直接影響之後既收益
例如月供一千或二千供恒生,港交,騰訊個d 一股價錢咁高
一黎即使價格上落十幾蚊,可能最終買入股量都係一樣或者只係多少一股(細價股可能都只有幾股上落),令平均成本法既效果唔大
二黎股量太小,即使一年後股價上升十幾廿蚊,但因為自己倉得一百幾十股,最終令實際巿值上升既金額唔多
再者我地會用收到既股息投資落去股票繼續滾大,但因為股量小,收到股息同樣極小,可能股息加埋都買唔到一股,如果銀行或者證券行要收最低收費更加係無收過咁濟,最後變左發揮唔到複利效果
最後月供金額太小變左好似齋儲股票,收益效果不大
我個人覺得月供最小二三千一隻,可以有四五千一隻就更好,與其分散太多隻每隻一千,不如集中兩三隻每隻二千或三千效果可能更好

最後希望各位堅持繼續長線供落去祝各位賺多d

概念冇錯
但呢種較集中既方式係本金唔夠之下陪伴著更高的風險

我之前講過相同既野 有幾個柒頭跳出黎話 相同股數唔同買入價都叫平均成本 之後我整左個表出黎佢地就潛水了

求表

最初我係講緊本金太細係拉唔郁700個成本 做唔到平均成本法

呢個表就係條友假設一個買入價話咁樣都叫做平均成本 佢聲稱只要個成本有郁到就叫平均成本

呢個表就係我用返同佢一樣既買入價 但加大個本金
可以見到個本金愈大 平均成本亦都會拉得愈低

但加大左都係差唔多445 平均價

咁當然唔會加大左就由佢447變左440啦 你本身股價係咁多嘛
我只係想提出 本金大 係可以更有效拉低平均價

你嗰陣係話做唔到平均成本喎，但你拎出嚟拗嘅論點就係供得少加大唔到平均成本嘅效果，咁就唔係做唔到平均成本啦

中電今日升咗2點

8仔最平

here

都係平均成本
只係本金愈大 成效愈大
同埋唔一定一隻最小2000先有效
係有限的金錢下做到分散幾隻係好事來

都係個句啦
有錢邊個唔想供多d

收市勁假升3.2% 下個月每股85不是夢

都要供啦

七月開始

有無供三桶油巴打？

我供緊883 中海油
叫呢度人一齊供,冇人理我

小弟啱啱畢業 諗住試下月供
暫定每個月8k 應該分幾多份好？
4份 每隻2000會唔唔會太少？

我同事話6號等收息ok 點睇

我供緊中石化
見由8蚊跌落6.9好心痛早知供中海油

有咩咁睇好883 ?
不過暫供緊幾隻 冇資金不了

有冇巴打供都咁上下想玩美股？
長遠覺得美股穩定過港股

美股增值
港股收息

已入錢
準備好買美股

人手月供spy

[月供股票] 2016年12月

回報如何？
會唔會入其他股
apple google 個d

823 係咪回購緊 咁撚堅既

追左成個六月post
決定下午去中銀開個戶口順便申請埋信用卡儲分

睇來月頭又高位入貨

孖一喇

勝在季季有息派？

11/2388

係咪可以供得2800

諗緊佢定VTI

992

好似係

平保個種廢

多謝提點
研究下先

月供日比番31蚊你

下。唔係公布業績個日開始回講咩？

中電上到83.4係咩玩法

買6仔先on9
買中電好過

清倉定入平貨好
日日跌月供都好傷

無野呀 月供都話要清倉？
咁你清啦

唔係 係話會回購最多80M姐

月供10k

NOW:

2500@3
2500@823
1000@1038
2000@1093
2000@1299

想加多隻66

2000@3
2000@823
1000@1083
1500@1093
1500@1299
2000@66

想佢繼續趺
唔想又月供日抽返上去

機會黎啦！我決定加供！

清倉啦

同意 清倉！

識玩

你地真係以為會跌到11號？ 準備月供日報復式反彈

傻仔先月供港股
邊個莊邊個閒都未分清

In 3 we trust

上幾個月都係月尾跌一跌 以為有望低位入 去到11/12號就升番上黎

成班傻仔又月供又煤氣
到月供日又抽升

呢樣真
次次月頭跌跌跌
一到10號就急升

中移動派息入帳了
好在之前減供左 而家可以加番d

窮人d錢真係易賺
仲要月供 唔跌偷笑

想問下你地會用咩條件決定買咩股

例如自己的年齡？對隻股將來的發展？自己目標？

特別係近排股市跌得都幾明顯，又月供左一年，所以想反思下自己目標

我自己咁會睇未來既20年，20年之後佢會成長到成為一間咩既公司呢？
呢一時三刻既下跌，絕對唔代表D咩。
用4個月時間跌左咁多，一樣可以用4個月時間升返

同你一樣, 供1038同1211
淨返一半現金等買平貨

睇公司業務可持續性同現金流 唔想買佢股票成日都要提心吊膽好似打多份工咁
至於負數個問題 我當價值=/=價格

大公司
入面應該成日ot

我
對員工仆街刻薄既公司係投資者角度係一件好公司

會呀！收息當OT錢。平衡心理

咁我立即落注

之前番恒生 冇月供恒生 因為感覺好似出完糧又比番公司 quit左之後先有買

但又可以出多份花紅嘛

而家恆指28000 想加碼小小係7 月個份月供， 最遲7 月3 定4 號前要改？ 無記錯好似4 個工作天前改？
利申中銀

要改就盡早改啦
仲有十幾日就月供
恆指又升緊上去

升味又hold返住先

未開始月供 打算grad之後先開始 (一年後)
但打算入一手玩下先
建唔建議中銀開户 佢半年收一次錢 會不會好蝕？
但長遠來睇 要月供都係中銀好？

就係諗住咁， 升返好多咪加小d
加上今日改同7 月3 號改已經可能好唔同， 可能7 月1 有大事發生都唔奇

存倉費150 + 0.5%股息費
自己計計抵唔抵

俾我就開8仔/富途玩住先

12加油 跌到月供日

恒生要6月30日前就決定
之後隔成半個月先入貨，好難做預測

但如果之後打算長揸 分2邊 管理會不方便？

岩岩無聊 用咗10年既數據
用月供日 當最高位去供2800

每月1萬
10年
成本=120萬
本利和大約200萬

如果連本帶利繼續供多10年
成本 240萬
本利和會去到700幾萬

唔知大家有冇計過

當然2800都冇20年
但我計10年月供
年回報有10%

恆指昇四百幾但係3同12都咁樣係咩玩法

岩架啦 比我地月供戶入下貨啦

Keep住跌

一通啦

佛系投資法

一通啦，要平就唔好諗方唔方便，除非你有錢

大家點睇隻6號仔，我見佢係54.8上下磨左好耐，係咪應該叫做跌左，準備入得

唔係

小弟想儲兩年錢買啲野，每月儲$2000
想問吓用黎供股票，兩年後套現好唔好？
心目中想供005/823 請求指點

兩年太短

所以就咁儲起比較好？

係

你睇返上半年市況

如果你年頭開始供 （中銀）
5仔 -3.15%
823 ＋5.43%

仲要未計手續費

太短期啦

真心都最少供2-3年，之後送係度 5年

明白 多謝指教

唔。。。
我覺得供好過唔供，雖然本金少又短期。
恒指咁多年黎年回報率平均都過10%，咁我用呢個數，兩年後會有$52873，比就咁儲$48000加少少利息，月供作用大d。
當然投資有風險同埋手續費，供得少就搵間手續費平既去供。

我覺得係唔好供5仔
穩穩陣陣供3仔
特別呢排個市咁波動
再唔係就一次性買入收息股放係度收息 2638

長線呢期梗係買房託啦
除左823 其他都穩穩陣陣6厘息當額外收入
3仔拎黎極長線 有咩冬瓜豆腐先拎出黎賣吊命

823都穩陣
呢排咁波動佢都企係70

823除左息低之外無得輸
睇自已要求係咩囉
投資唔只月股都要睇股息同股價回報
唔係一味盲衝咁入溝貨
3仔上到20蚊我都會放

半年結 中銀月供 累積回報率：
假設：
由2018年1月開始供
每月供款額相同
未計算每月手續費
已計算十送一，股息

石藥集團 15.01%
中電控股 8.27%
香港中華煤氣 6.85%
粵海投資 5.81%
領展房產基金 5.43%
恒生銀行 4.57%
友邦保險 1.75%
港鐵公司 0.65%
電能實業 0.53%

同期恆指 -5.11%
盈富基金 -5.27%

上到20蚊我會放一半走

假如我係中銀/ 致富開左個證券戶口，我諗住買6手2800, 之後就試下月供呢隻股。
我想問下月供既股份會自動儲落去6手股票入面，定當兩個戶口6手股還6手股，月供還月供由0 儲起？

sorry 講到1999

中銀後者

你up 乜鳩

我諗住買6手2800, 之後月供呢隻股。 我想問係中銀或者致富月供時所買既碎股會累積係6手股入面，定係分開兩邊，一邊6手股，一定月供股

反而好奇點解諗住一野轟6手2800

睇短中線，想賺佢10 %
恆指起碼要去返32,000，有一定難度

睇長線，30蚊屬於偏高價位
更加不適宜大手一筆過買入

利申：有月供2800

新手一問
岩岩畢業想投資 個本唔夠想試下月供
Budget2000至3000內 點玩法好
同埋搵邊間銀行會比較好？

佢第一頁都唔爬
仲點會用SEARCH ENGINE

我見買一，兩手好似無肉食

月供馬會

中電同恆生 邊隻較有穩定增長同儲蓄功能？
3年計

岩岩開始月供5000 5號仔
想供多2千-3千 有無咩好提議

中電。
公用股風險比銀行股低。

我自己就簡單供緊3同823
咁我家人成日扭擰
想增值又驚蝕 佢地想join $2000
所以諗緊2定11好者

2仔增長大,但息少
11派息多,但風險大

所以我都考慮幫佢地供中電
變左2/3/823 變左怕死組合

本身我想買2638
想問下咩係(代替末期股息)
aa stock睇佢派息咁寫
麻煩巴打指教下

google 過但唔係好明

sor答唔到你

5000供咩好

啲fd話媒氣盈富兩隻，大家有咩意見

日日跌
低位接貨有望了

講2800會比人屌
3號啦成班信眾

字面咁解

哇正！跌八百幾點

月供日升番

等睇月供日中銀入貨 頂到佢變返牛市

2000@3
2000@823
2000@2638
點睇

低過2萬9 我都當贏

想簡隻長供 想要隻跌市守 但又有d息派下 同時當儲錢
3號仔係咪最佳選擇

2仔

想供金沙

2000@66
2000@1177

金沙今日跌得好金。

環境局局長黃錦星今午(3日)就兩間電力公司的新發展計劃舉行記者會，宣布中電10月1日起加價2%，回扣後每度電電費為117.7仙，為期15個月。而港燈明年元旦則加價6.8%，回扣後淨電費將會是每度電120.1仙，為期1年。

政府建議向每戶提供3000港元電費津貼，分60個月發放，即每月50港元。有關金額預期可以抵銷全港約一半住宅用戶，在5年期間預計的累計電費升幅。

2號同6號又賺

大戶

一黎又2皮
叫我地情何以堪

一手唔貴 可以直接買

係囉

輸到加供都冇錢

大家點睇006？

好

提醒巴打吸血鬼過兩日派息，派出黎可以打疊供返落去

大貓都係同日派息

要股

自膠 原來講緊823

2號仔升咁多

crazy

2638

今個月係咪可以低位入貨
定係又會劇本咁瘋狂抽高

2仔飛躍上升
買左中電既巴打fatfat

3號現價好抵

成15蚊都低？

兩電個價

收集好時機

一個月拎到兩皮點解唔自己操作

同感
我自己有買正股 有時都想把心一橫清晒個月供倉 放去正股度自己操作
不過而家放係度當住分散投資先

2仔升乜春 加大開支黎加電費呢招玩左咁多年 點解個市場仲會有反應

2仔太勁 沽一沽先 等80再買

下星期2中銀又高位月供

一通聽日供先嚟料

停供2仔

Same

然後佢一路升

新手呢個時候入場好無 諗住呢個月開始供

黃金機會
錯失呢個跌市時間
可能要好耐要再有機會

但二仔高位

大跌市都破頂你慌佢牛市會跌咩
調整就快到
睇你想摸底入定儲股

明白 新手學緊野

我都係供咗幾個月嘅新手
都係嗰句啦
月供我係睇五年十年嘅回報

宜家呢少少跌幅升幅都冇乜大影響

而且你永遠唔知幾時升幾時跌
知嘅我去咗炒股啦

月供見到隻股突然暴升到唔合理咪停供囉
或者本身揸住大量低價貨都可以停

唔該巴打 所以我都諗住照供啊今個月開始

想請教下咁多位爸絲

月供就用中銀，咁如果突然有一大舊錢，又想一手過買藍籌，唔知巴打有冇銀行推介??

我由2017年尾，跳住跳住咁追post追到今日呢個post
(2017尾2018頭好多post講到自己將來想點/儲錢大計，激發我想開始月供喇 )
見好多巴絲都有月供，所以都想開始月供下
我見而家都有幾皮咁樣，想整手過咁買823，短時間內唔賣
月供我會去開中銀，都打電話問佐好多內容
咁我睇到有巴打用中銀月供戶口去另外手動買入股票，好似會俾銀行收多佐手續費... (我記得個位巴/絲係回︰「咁我知咩事了」) 所以月供戶口我估應該唔適合做埋整手股票另外買入既呢個動作

所以想問下，想整手買入藍籌的話，各位巴絲有冇邊間銀行推介?

一手証卷行抵d

一通

又準備全日高位入貨

有月供日 無窮人

大手買入要睇位，長揸唔應該因為蠅頭小利既手續費而選用平價野例如證劵行，負多一份風險都係無謂既
有匯豐既我會建議你用app 買，佣金全免但先收後回，如果你咁在意手續費既應該一蚊都唔會流比其他人
另外必須要修正既思考係
月供同一手手買係有分別
月供係貴就買少平就買多，咁先做到平均成本
整手買就只係係價位上做修正，對每股成本平均效用唔大

銀行黎講渣打最平
但建議你用證劵行
一通 平但簡陋
富途 免佣但收平台費 app好用
8仔 可買美股
耀才 唔知有咩特點 成日廣告都見到
輝立 好似冇咩賣點

大家準備接火棒未

人棄我取 撈底轟佢老味

個火棒未夠熱 再升多啲
一通gg

有二千budget 供死一隻好定 分兩隻

新手 想知點解唔適合係中銀手動買入一手股票 ？
如果長揸 手續費都只係好皮毛？

你試下中銀手動買一手QQ就知咩事，手續費貴撚到

建議你睇下收費表先

今個月開始月供3000 煤氣

823

呢一個月恒指唔見左成3千點，但我月供果幾隻反而仲升左
說好的特價時段呢?

捱完個牛市 終於有d平小小既貨入下

一通月供係咪仲未入貨？

應該入左啦 你見啲股開始跌

扣咗錢但未show買咗幾多股同咩價位入

點會呀 已經有

啱啱有
3仔 $15.002
823 $72.055

823依家71

故事又重覆
供款日前一定大跌
下星期大升

5號仔今日派息 有冇人以股代息？

有 今日已收到 249股

巴打中銀？ 點解未見到既

中銀不嬲遲一日架啦

大貓 緊係幫襯番大貓 不過823 股息未收到

新手問下大家供左幾耐先回本?

月供緊2仔

招集一通月供苦主

想放棄月供了, 轉用證券行自己定期買碎股好似仲好

每次都當日高位入, 我自己手動買碎股既成本仲低

不過係買收息股一年派幾次就應該月供抵

新手下個月想開始月供
諗緊供5/11
之後再供多隻？

唔係咁易自己買碎股架

5
11
青出於藍

你咁講中銀咪又幫你mark高價買

我唔信mark高價買唔到

中銀一手手買手續費好貴
有無人一邊用中銀月供。有多閒錢時就用其他公司買一手手股票？

中銀月供 一通就reits

中銀另外整手買入，之前有巴打話，手續費以外仲有一個管理費，要俾多成200HKD
所以整手買既話，中銀就不了...

但係唔知邊間銀行會比較好

上面有位巴打推介用HSBC
HSBC買股票我見有收息費，我而家就話只係想買823，咁之後我買多幾隻會唔會一年俾佢收十幾次收息費...
我有D擔心

有冇有經驗既巴絲講下自己用過咩銀行/證券行玩整手買入??

我就中銀用供，渣打買股

隻2仔食撚左春藥

一樣

不過我諗緊既然中銀月供個個月都係高位入，不如每月係一通自己計數買碎股，不過未試過用一通個碎股板唔知買碎股個價有幾閪

中銀有信用卡換禮卷已經=免費
我唔介意俾佢食果小小夾棍

佢食夾棍都係其次，重點係每個月既11號都係中銀同匯豐月供掃貨日子，果朝早股票例牌高位

到你要放貨既時候都可以係果段時間走

88蚊, 癡撚線

投資組合a 2 每個月2000
組合b 2 每個月1000 1038每個月1000
點簡好

C $2000 2038

我覺得高位定低位根本判斷唔到
中銀可能喺低位入呢？
你自己揀位黎入可能都無中銀咁平
因為歷史反映唔到將來走勢
中銀間中會入比較貴嘅貨唔代表個個月都一定捱貴貨
隨時你自己入個均價仲高
例如隻野係咁keep住升唔停，大家已經無位入

因為我想一個月供2隻$5000
之後因爲我見2，3，823，2800呢幾隻都好似多人講
我比較係諗2/823好似呢兩個一路發展都比較好

新手一問 中銀月供買左2同66 如果佢派息我點樣揀以股代息 要自己㩒定點set?
我都知咁問好白痴希望巴打們屌得輕力d

2無 66有 公司行動度揀

唔該巴打
但入到去咩都無得揀 可能已經過左deadline

睇返中銀提示的SMS
6月6日收到
應該deadline 大概係6月中左右

唔該晒巴打 我下次會留意返

想知中銀50蚊係全包 咁之後斷供之後擺番3，5，7年 又要唔要比儲倉費呢

想問下中銀如果聽日開投資户口趕唔趕得切今個月月供 上網搵過都無資料有寫

追post

你都開戶口 做咩唔直接問staff

有冇係中銀供005 823巴打仲未收到股息？

聽朝你問會有人答你

我都想知
頭先google 過都唔係好sure
想追post搵答案又唔知追邊個post

琴日沽左2仔RSI嚴重超賣

收到了

超買可以再超買

中銀月供日會唔會過90

點買都唔會咁超法
我均價76 走左走先 16%profit

10號入貨
大家準備好火箭未

轉買下5仔
算比較平個隻

好彩一通係琴日入貨
而家貿易戰開波反而升市

823 開始 回購了

中銀撚好撚慘

點解唔等多一個禮拜

宿命

無知一問 回購股票點影響法

回購分兩種 一種係庫存 另一種係註銷
後者會"除淨" (但個股價係向上唔係向下）

同埋明知你一定會買 仲唔推高個價比你咩

一來股價升 二來派息又可以分多d

領展之前賣左堆商場 如果乜都唔做 每股既收入會少左

咁佢回購股份 令到分餅仔既股數少左 咪可以加番每股既收入

長智識了

823愈黎愈貴

823愈黎愈貴都叫正路, 另一邊廂, 2係兩個禮拜爆左成8蚊, 到底係咩玩法

2仔今日高位，明日低位

2仔有的咪拍手開心下
反正買得中電都長渣啦

冇咪食下花生

823都係

要叫自己唔好日日睇住個價 咁樣會好易出錯

可惜我都日日睇

慘過番工

我都係 盡力戒緊

下星期上返三萬點接貨

卡limit已hold

11號接貨
每日升一千點不是夢

禮拜2接火棒

823

份年報都寫 NAV都推到8x蚊
佢係咪平 一定唔係嫁啦 但係就一定有水位升 最少上到NAV附近
睇blogger寫詳細分析 好似估到大概9x蚊

從投資者角度 823班管理層係唔錯既
Profolio除左以往屋村商場 停車場
到依家有大型商場 甲級寫字樓 項目
而且手上有2百幾億 賣商場既錢用 (一部份拎左去回購)
收購項目唔急住出手 展望下佢地今個財政年有咩新搞作

823既好處係管理層唔似4大地產 唔需要有守業問題 岩價既就老母都賣得

2
3
2638
823
66

老師你好… 我26歲剛剛 還完債 現開始儲錢 我預自己 一個月儲到8000-10000

我想30歲可以有50萬儲蓄 會唔會太大想頭

但因為我人工唔穩定 所以我預自己 投資嘅金額係4000-6000 剩下嘅儲起佢做彈藥或流動資金

另外想問老師 月供股票能否每月所供嘅價錢唔同架?? 同埋 得禁少錢投資應唔應該分散投資 我見老師話2800係穩中求勝 但需唔需要 分啲錢落啲 收息股裡要 如果分又有邊幾隻介紹？ 謝謝你

龔成老師：

只要你每月堅持儲到$8000以上，要在30歲有$50萬，基本上不難。因為單計本金，就算當你用4年去儲，都有$40萬，加上合理的回報，要有$50萬，根本不難。

你可以參加銀行的月供股票計劃，每月供$5000，堅持去做，咁就得。

月供股票一般都會定左每月的金額，但我相信可以有少少彈性，你去問下銀行就得。不過，我相信你可以堅持每月供$5000的。

以你的年齡，可以集中在平穩增值類別，不用分在收息股都可以。就算你集中在月供盈富（2800），都無問題，因為這股已是一個50隻股票的組合。（對照龔成信箱：Q5701）

做乜鳩

2800盈富 答案生產器

其實係港女 無乜ETF俾你揀 變左2800=萬能插

有無月供壽險巴打

2800=香港經濟週期 衰極都有個譜
推介人買呢隻無風險

咁睇唔開

岩岩開左中銀綜合戶口，諗住用信用卡月供，7月開始，但佢彈左呢個出黎，求指教

利申：新手一名

今個月改/開新計劃已經截左，正如佢寫咁要今個月供款日嘅第4個交易日後先可以再set，下個月先開始供

如需調整供款金額或更改股票組合，客戶需於下一個交易執行日的三個營業日前於本行屬下任何一家分行、專人接聽電話投資交易專線或網上銀行辦理調整指示

謝指教 諗住最近跌，買個2800

供款日就爆升啦

咁係咪應該直接買一手先？

其實要應付咁多伸手黨讀者，2800 係無敵答案

月供post靜咗好多，大家頂得順嗎

頂唔順了 希望跌多幾千點

又買平貨。長建繼續供多五百

連升幾日喎

823 已經上返去

可能人地均價仲高現價呢

唔好踢爆啦

我同你都係同船 怕咩

均價65。我信victor

我66.5

68.5 今個月開始加供

我67.3

要溝幾多貨

月供3000，宜家有3000股

有派溝

溝60個月應該溝返去63蚊

same here

60個月都升番70 80蚊

月供個日70 80蚊

建唔建議月供2仔？

我2仔佔40%

供少d 先
跌落80先加大
呢排升太多

之前去到82我都覺貴，轉個頭已經86,88

一話加電費升到無break

做咗咁耐cd rom分享下
大跌市後……

個回報係計埋收息的

咩app

留意下第一頁

2800去返25蚊就開始加供返

如果真係20蚊all in 都得

你有無入埋嗰50蚊手續費入去計
純粹了解下你地記數習慣

返去25都即刻入返幾手啦

我都想問咁多位
我準備開始月供2同823
應該等回落下開始定照供但供小啲先？

我好早開始供答你唔到
只可以講823真係無跌過
真股王

好多大戶未post圖架
Post出黎嚇撚死

一百萬果個

你開張823股價圖睇下 最近8年 求其篤一點落去再睇下前後既股價就知應該等定供

中銀
本身就用開渣打買其他股

Ching明白了，多謝指點

都有好幾個新加入既一黎就月供2皮

2仔4號一日升4蚊 唔跌返D真係供唔落手

用南洋啦

巴打幾時開始供

大跌市你個總數應該幾勁

中銀唔洗煩
日後加供幾隻又唔洗加錢

No
簡單d講
你當股票户口既月費就得

同一個倉

就到供款日就爆升
又中

上年年尾笑鳩我a in 3號嘅今日應該笑唔出了
又上返15蚊

15.28 又入貴貨啦

3幻不是夢

月供手足做好準備
捱貴貨

個個月都係咁，鬼叫你無錢一手買

又升番啦
果然月供前/日升

今個月都叫平過以前兩個月，自我安慰

一通表示 好大機會靚價過中銀

823升到75蚊， 今次捱貴貨

利申： 第一次參加月供，今個月係第一月

連登月供撚:愈供愈貴係正常 代表有潛力

呢幾個月都廿幾號手動買啲野，十號放

月供前 升番400點

一手手買？

岩岩開左戶set 埋中銀月供
2/3/66/823 @2000
一到差唔多供又爆番上黎

話驚除剩完唔會上返去嘅電熱水爐撚話唔埋已經偷偷地入市了

低調啲啦師兄

做咩笑我呀媽幫我改個名

同你月供好似
但其中二隻升到⋯

我有啊

我2800由15年7月開始供到依家，但中間16年中停供咗半年
823就17年2月開始供到依家

巴打介唔介意分享下？

有個問題想問下
佢個年費0.1% 會係咩情況收取？
直接係月供果項到扣？

我同巴打一樣 只係無供66
港股都係簡單供下

中銀無2638，要手動買

唔明？
乜嘢0.1%

主要玩美股？

你地打落佣金個一格？

823，75元了

真係紅底股

3年高

個50蚊就算啦 你長供的話 啲積分已經夠cover個手續費

巴打一手手買會係邊間買?

是的

有冇人分享下狗鐵

買牛又中

3同823真係令我好開心，佢幾貴我都會keep住供

已經無睇市好耐，見你地講地2仔88蚊先開個ticker睇下

823
海濱匯開幕果陣唔知變紅底未

幾時開

最快出年年中

供唔切貨喎

黎緊呢年節衣縮食 都要轟落823度

唔係掛 最多加大月供算

你供緊幾錢一個月

2k

說好的狗鐵必賺呢？

今晚就返定改供823

今晚就返家改供823

信用卡既話冇得改喇

如果連升3日，每日幾百點
11號就啱啱好執到30000點貴貨

之前又趺返 月月比人撚

好很彩今個月唔係

今次跌市月供有無得受惠

十次八次都無得受惠
好平均咁每次都食月高

1038都上翻60

月供周期爆升
之後就潛水艇

窮登仔仲以為月供好正

其實你睇唔起月供咁入黎做咩

下個月DOUBLE啦

3 仔 12 已經dou 左啦 又dou 多隻

供3K囉

或暫3仔唔dou dou 領仔

3仔食緊煤改氣又唔停得

新手想問下ticker點入dividend

股利

兩難

本身有10000股 想月供到齊頭12000股
咁月供個目標股數定做2000定12000股？

用緊一通

click入隻股入面
click +號

每樣改做供1.5倍 打和啦SUPER

聽日大抽獎月供日

利伸: 883 , 66 FANS

供左兩年幾

第一個月供？

海濱匯我唔記得有新聞講過已經租左一半以上

剩係大摩已經租左三分一

股價其實已經一早反映左海濱匯呢樣野

但係轟落去823真係

細摩黎
股價反映左 但派息未升

都係DOU左先

FATFAT啦

投資方向？

港燈純收息 唔好預佢有大增長

電能都偏向收息 但都會有增長

成日入貨日升，屌你老母

無人供1997?

本身一直供緊1038 3k 其餘做零存整付
諗諗下好浪費, 用多3/4k黎供多隻仲好
想供823 點知今日做埋新高
有冇其他選擇

仲想買兩手3號或者66 由佢長擺

冇其他選擇

巴打供幾錢

加減數黎
圖入面未有答案

都供幾多 供死一隻？

中銀手足準備接火棒未

屌升到呢.....

近近地 升到三幻點啦

又接火棒

中銀未扣數？ 定係聽日先扣
謝解答

放緊D 823先啦呢排升到咁

戶口定信用卡？

Btw 都無咩分別啦，都改唔到架啦

幾錢貨底

户口都未見扣

希望聽日回返d

你老母，仆街地鐵兩日爆返上黎

收市就會回

10k mon, 供死一隻

買中 勁
如果係1038....

月供日遇巿況向上，連日下跌後多個股票反彈收復失地

高位入貨, 中銀we trust

我上次去左中銀分行開證券户口 條友話幫我一套開左 要放10000$現金係到 有無巴打都係呢個情況
唔記得要現金定係總資產過10000就得

總資產

原來係總資產就得 咁我放心月供 啱啱fg唔係好多cash

岩啊 聽日先入

係聽日收市回

雖然我有月供

但手多多買左小米..

係唔係同月供唔同倉..收2個倉錢？

月供冇存倉費

正股倉會有

中銀好仆街 揸一日都收半年錢

如果我當日40蚊開始供領展
今日可以食m記加大

你用中銀就分 大貓就唔分

第一個月供 幾時扣數

加入月供行列
揀左3 號仔同2800

屌你老母

洗唔洗手續費嫁
如果好似中銀咁 $50
=5%
未賭先輸

下月請早

月供4k
2k恒生
2k中銀香港
定4k屌哂落恒生

excel 入面reference

同一版塊供兩隻? 有冇考慮供其他版塊

屌你老未月供前必升
月供日後跌心諗下個月有平貨入
無限loop
月供傻仔

微跌6點收市
準備聽日爆升400點入貴貨

買中電一年四次收息費

屌晒落建行

下次恆指穿二萬七果陣就會不問價入

有諗過中電，港鐵同領展，諗緊派息邊個正d
恒生應該會供

三隻都唔太高息, 增長型

請教
供中電好定煤氣好?
4000的話

因為呢個表係錯

好似供藍籌股最穩陣

冇錯 呢個表係錯先

但你自己肯哂小小時間計下就有結果 邊間扺 邊間冇咁扺

其實睇落係匯豐平D

講到悶

唔供最平

冇野好講咪又講下邊間好囉

聽日就問點先睇到幾錢入貨 點解未見有貨

同埋循例都要屌返句又高位入貨

以後賣貨識揀日子啦

點解仲未見入貨既

講定先

希望聽日低開

入緊405 六厘息

屌那星,又高位入

我但求低過上個月個價都當贏，例子3仔上個月買入價15.32

我計過度過先會入
邊似得班電熱水爐撚係度9up

恒地會張VS/VP係咪冇會員number去login恒地會app

405正阿

南洋免三年
用南洋啦

美公布2000億美元中國貨品關稅清單 道期急挫200點

今朝又要跌

中銀會幫我地高位接貨

中銀買盤定散戶沽盤勁。今日就知

準備聽日mark數

3仔競價時段已經升緊
今日又要接火棒

已扣數準備接火棒

唔該跌多啲啦

高儘接貨

中銀月供 結單顯示領展有股息
想問股息係會轉去邊?

接火棒

唔係喎，全紅咁滯，有望低少少接貨喎

FF

買入個下咪會一野抽高

可以轉得去邊
咪你個account

用中銀供終於遇返次跌市

大插唔該

939

多謝侵侵

多謝侵

儲蓄戶口

一日淡淡

爽

咩app黎

終於

thanks

月供或成最大贏家

823跌啊

巧減凍 中銀生性病母感安慰

應該買左啦中銀

今曰月供奇跡日？

咁耐真係冇乜點見過月供日跌咁多
不過3號仔好快已經標番到上15蚊以上

奇蹟大跌日

月供盤力撐28300

頭先有一開跌左2 蚊， 唔知中銀有無入到

睇左第一頁先

開始升番晒

金翅仆街鳥，3仔昇返，即係好大機會貴過上個月

侵侵都贏唔到中銀

3仔彈到超高

3仔已經升返
中銀：又可以mark高價放俾班月供撚

15.36 應該就係入貨價

以後走貨就等月供日MARK多幾格走

再搭多隻遠牛

中銀唔會咁做呀
希望

大跌市都阻唔到中銀高位入貨

15.34啦，應該會有小小人情味嘅

2仙
買幾多股先慳到1蚊

今晚凌晨就知中銀會唔會咁做
利申:中銀月供苦主

入左貨未

仲未見到有

新手一問，中銀最遲幾時先會見到今日月供果隻入左幾多貨？

下個月頭

下個月供日前一日

琴日12點

走哂美股了, 港股得返月供倉

有冇清知中銀月供超過三年，但係一直都用現金供
如果而家轉用信用卡供有冇1蚊1分？
定係要重新計過

貼個倉黎睇下先

勁！ 不過我唔識答你 建議你打上客服

水鳩人

我想跟佢學下野

好撚仆街，落地獄啦

幫你推下

好似係重新計
轉用第張信用卡都重新計

轉卡供唔洗重新計

呃人個倉來睇都有既
不過真係勁既,真係做到平均投資法

對唔住呀

入完貴貨又暴跌，屌你老母

不過我唔明,個倉有15萬,收益有5萬幾,但又只係17%,點計出來?

巴打諗住用咩卡供，邊卡有着數

都係版頭果幾隻啦

因為有止賺過又再入其他

用八達通供

巴打真係好善良

中銀無十年信用卡年資就恒地vs

日常買野同網購 I-card
月供用恒地會

咁都係唔用卡

但我見如果用恆地會都係1蚊1分?
定買嘢嗰啲先係
月供唔得

我自己睇清楚見到都係要兩年
sor

但感

信用卡供用嚟cover手續費

我供到輸

供咗幾耐

年半

簡咗啲咩嚟講？

6，12，66，1038，2388

你大牛市黎供股 好難唔輸

一定重倉1038

據我理解。

係睇你張中銀信用卡用左幾耐，如果新卡用落月

供，都係無1蚊1分。

又如果本身你張卡用左三年以上就可以1蚊1分

應該唔睇月供時間既長短

點解你估到

唔記得用左兩年以上定三年有1蚊1分

因為平均咁供好難會輸番突

今日3仔條線十點半扯左上去
應該係中貓同中銀發功
九成又接火棒

大貓

年半前應該唔輸喎

你年半average都高到仆街啦
點會升市先開始供...

係供左三年先1蚊1分，唔係睇你持卡期

當儲錢啦

仲未公佈抽獎結果

大貓用戶等緊

狗鐵派息 不過揀左要股 M記加大都食唔起

其實簡左要股係咪可以拉低到自己買入嘅股嘅均價

SURE 不過抵唔抵係另一件事

唉, 之前隻5仔揀左要股, 跟住佢就跌左落去, 每股蝕幾蚊 (雖然我供得好少)

唔緊要啦 月供得都係長期持貨 唔洗睇短線

起碼要星期六

岩岩上網睇返。thx Ching!

就係e個網佢寫《連續供款月數》，無寫《以信用卡連續供款月數》，所以好奇想知到底之前用cash供計唔計

你試一個月咪知

其他卡要25000分

但佢成個大標題都係講緊用信用卡供喎

睇埋第一句 自動轉帳或
BTW 打電話問啦

呢個係閱讀理解問題

第一次供
南洋話10號扣數
到而家都未見到佢入貨？

大佬呀 自動轉帳個句已經句號左 第二句咪講信用卡供款 連續供款愈長積分愈多

新會然

你張恆地卡係之後申請定開户時申請埋？

我開户果時話要指定申請某隻卡無得申請恆地卡

分開搞

唔明

真心定假膠

無買你個份，下個月會買翻

買漏左 聽朝打去問問

唔洗問啦，個個月都有人買漏，下個月會補翻架啦

今晚一兩點睇派彩迎接今日既最高位

真心問
價位跟返當日？
唔該咁多位巴打

邊日買咪邊日價

入晒貨啦，大家準備好坐跳樓機未

咁樣跌一跌..應該比平時平dd入既

真心膠

遲啲會唔會有大貓入貨價表

成日懷疑月供銀行今日求奇督個day high比你，但實際等過幾日跳樓價先真正入 食埋你差價

人地大户，你吹佢唔漲

咁又係做得月供都唔會時時睇價

可能佢之前買定一堆平貨再派呢

[member]銀行開善堂[/member ]

銀行話唉呢排我都賺夠想比其他人賺下！

其實有internal control應該唔得既

不過買入就算冇得做手腳

賣果陣都可以夾份高位派貨俾你

如果5號仔低過73蚊買入都當贏

洗乜咁煩 總之今日入貨 入貨平均價MARK高多幾格 都夠賺了

今個月 月供買入價係一通贏定中銀贏

7月份一通823 $72.055

咁應該一通贏

中銀/南洋
2 86.65
3 15.26
5 72.85
823 73.00

諗住睇完波先check

比你燈左

未見有

佢地個價一樣，可能同南洋以前係中銀旗下有關，group埋一齊買

咁快check到既
未見有日結單喎

見到有股了 未有月結單only

南洋出左

823接近日低買 好感動

中銀
0823 73
1038 60.55
2388 36.3
2778 5.24

中銀823個價幾靚
3號仔差啲

如果佢係咁做好快執粒

中銀第一個月買
報下價先
2 86.65
3 15.26
66 42.95
823 73

搞手只求打個和

我都係第一個月
點解我仲未睇到

有單睇 上網睇啦

我上左啦 禁左證券交易日結單 佢話暫未能提供

你揀左要紙月結單？

你咁講一講 好似係

咁你等多幾日收信

唯有寂莫的等待

供狗鐵既日結單下面有埋派幾多息

今個月個價算係咁啦

冇供狗鐵🤤

南洋供66
之前揀左以股代息 但都係派左錢比我

大抽獎結果今日公佈

轉唔曬股尾數咪俾返錢你 你係咪唔要尾數

中銀823個價幾靚 終於唔洗每月高位接火棒

開始加緊了

好多新手

大抽獎結果

3仔好似最高價供..仆街
15.26 屌佢老母

等睇6號仔

大貓大抽獎未有

聽日啦

3仔琴日最高唔係15.36咩？

咁我記錯
但都覺得好高

供左半年$2000 700, 終於可以買五股

求share 2800買入價

見你地有得笑下幾開心

中銀 $29

點解我高左成0.9 既？ 銀行唔係一齊買架咩？

琴日唔記得買 今日先幫你買

新手lm 第一次月供
好似冇乜人報價2800

我就29蚊 中銀

你過多陣睇 又變架喇

29蚊

識唔識字
市場價唔=買入價
你都係放銀行定期吧啦

笑死

睇月結單 呢個唔係買入價

尋日買完73蚊 今日就開車
823 gogogo

本身呢隻都係妹下妹下 同一日既日高日低個分別唔大

我都係新手，但係我好衰咁笑咗

我都係大貓等緊開獎

我而家每個月都係填得一隻股入去
其他人快過我好多填左

睇月結單先準呀

好多人琴晚睇完波開中銀睇statement

823 今日升返個幾

巴打 新手無知一問
今個月岩岩開始左月供
3 $5000
66 $4000

唔係只收$50手續費? 點解好似小左咁多

真

中銀打斧頭

真係好多新手

買唔晒無扣足架
買定期咪算囉

新手漸多 股災不遠了

供中煤 一睇就知新手

電熱水爐

新樓冇煤氣

2018年仲用煤氣

好多新樓已經無煤氣爐

又係你班電爐撚

煤氣撚唔肯接受現實

你望下自從有電熱水爐 中電升左幾多

師兄們有冇11個入貨價

中銀/南洋 196.3

Vtec 清玩咩車

有無巴打有1211個價

47.3 辣殺股

叻仔

尋日show錯左比你，而家應該係75.1幫你入左

823又2%
2仔愛股

我頂唔住停股左佢

下個月又捱貴貨

而家燈定差唔多

領展近年不斷對旗下多個月租停車場及街市等物業大幅加租，要求政府回購領展的聲音此起彼落，街工立法會議員梁耀忠引述調查指，有8成市民認為領展對居民造成負面影響，當中7成人支持回購領展。林鄭月娥回應指，現時領展資產水平急升，故回購領展並不可行，又指過去曾視察領展，有市民認為領展管理下營運上有改善，並非如調查所指一面倒批評。

林鄭月娥指出，領展的問題一直有留意，在過去曾接見兩任領展主席，促請對方負起社會責任，而政府已計劃在新型屋邨重設公共街市，而選址工作亦如火如荼。不過她認為領展資產水平急升，未必能以大量公帑投放回應市民需求，反而考慮能否加大力度幫助覺得受影響的市民。

我展
目標價150$

支持100蚊回購

【即市分析】領展何解是必買之選？

東方產經「薦神」專欄作者帥哥：港股近日表現反覆，市場普遍持悲觀態度之際，近日美國總統特朗普唯恐天下不亂，再宣布新一批2,000億美元對華關稅清單，睇怕後市都冇乜運行。投資者此時需尋找一個避風港停泊資金，領展(00823)可視為首選。

事實上，於環球局勢不穩及大市暴跌下，資金早已開始流入領展，自6月21日至今基金單位價格已累升逾7.8%，而恒指同期則跌2.6%，明顯跑贏大市。

該公司業務收入相對穩定，截至3月底止全年業績，其物業組合的租用率維持97%的高水平，另受惠香港零售市道持續改善及低失業率，租金收入亦有增長，去年度續租租金調整率達29.1%，創下新高。

此外，即使經濟轉差及資本市場暴跌，以致個人收入及消費意慾減少，但由於公司主要經營屋邨商場及停車場，以日用品為主較貼近民生需求，相信消費會相對穩定，對公司業務影響較微，而中美貿戰對其業務亦無直接影響，防守力較高。

再者，公司派息穩定及近5年以來持續上升，去年度每單位基金派息升逾9.3%，為股息收入提供保障。而且，領展料今年會再回購最多8,000萬個基金單位，有助於波動市中穩定股價，使其抗跌力大增，實為此跌市下的不二之選。

走勢上，該基金周一(9日)升穿歷史高位75元後見回吐，然而，觀其近期走勢持續向上，RSI動力續升，再加上資金避險需求帶動，利好後市，不用心急估頂，有貨繼續坐順風車，冇貨可逢回吐分注作中線收集。

100咁小你就夠？

加供

劏港豬3選

香港股民最開心

對沖下點都要啦

升一倍 我心足架啦

幾萬供股夠啦

Lm

學生一年結算
市值 $ 19,284.20
總收益 +1,124.70(+6.04%)
可接受

823升到入唔到手

個個月都有人咁講

67蚊入咗2手 依家諗緊放一手定買多手

U FAT FAT LA

唔等錢洗放黎做咩

想問ticker app計埋中銀個50$手續費係咪係是但一隻供既股既佣金打50就得

想問中銀手機銀行係咪睇唔到買入價
一定要去check日結單先得？

呢樣真 其實五十好少

剛剛發現自己月供剛好一年

每月錢唔多, 大約$6.5k

分享下我供果3隻既買入價

2017年7月

2 - 81.95
66 - 44.3
823 - 60.1

2018年7月

2 - 86.65
66 - 42.95
823 - 73

我會平均咁入番

$600一年, 當洗左咪算

算啦果50

依家係廣州做野 樓下間西城都係領展旗下
點都逃離唔到823嘅魔掌

唔係管理層當然無問題

上市公司員工買番自己公司股票 要申報
好似係

中銀係咪無得set自動找卡數

-我諗普通員工應該巴打所講無咩問題
-佢員工申請又無提及申報

下 我係太古做 有買太古喎

沽撚左2仔 仲未有位入

無機會了

in 823 we trust

今個月重新上路

為求準確計算賺蝕，我會供5隻就每隻入$10

有冇人知今個月中銀,6幾錢入

我用EXCEL打每隻股既供款額去計番實數
因為我唔係平均咁供

高層涉及有內幕消息先要姐
你員工仔就無人在意

除非好似TVB D膠劇咁係廁格聽到人地講內幕野

咦巴打呢個版面邊度禁出黎架

我入哂落700 度，希望升得返個手續費

中銀月供股票

平均買入價係咪要自己入

唔該

以後中銀本身有添

可以睇第一頁 有巴打整左list

其實唔洗咁精準嘅
一年粗略計返600蚊成本咪算囉
不過有時強逼症就無計

係 想個數準D

巴打你問左我想問既野

我就將50蚊按比例分落各隻股度

用卡供啲積分你點計

講開excel, 個睇價excel就咁用average price去做成本價計rate of return係咪唔係咁啱
因為月供每個月買入嘅股數都會唔一樣

其實見到有人話而家高位供好傻仔。我既諗法唔知岩唔岩:高位開始供,之後升當然好，但如果跌，不停拉返低個平均價唔係更好？無人知後市係點。只要係閒錢，邊到開始供應該問題不大？

利申:，下個月先開始既新手，上個月整唔切

所以其實無分別

如果金額供得唔大可能差別只係一兩股

理論上係高位供=傻仔
但實際上無人知幾時高幾時低 或者呢度既人估唔到 所以先建議月供睇長線
如果你睇BLOGGER 評論月供 多數都不約而同建議你供7~8成資金 留番D將來"可能"出現既跌市加供 最後一句 錢係自己既 人地點講都好 負責既係你

自己袋，唔會計入去

讀緊書每個月有一千蚊左右鬆動，巴打們覺得我應唔應該拎黎月供好？
因為唔逼自己供，d錢就唔知洗哂去邊，話草夠一手，但草黎草去都草唔到

好問題
等我諗下點改先

都係for 自己睇
始終我覺得呢筆錢都用左去投資面唔係消費

我就覺得參考用姐 實際分別唔大
你月供1000 2000 同3000 可以得出既平均價都有分別 但未至於係顯著性差異

冇錯

你真係驚就唔好月供

直接交比保險佬幫你投資

儲起佢

1000蚊買貨個手續費太貴

其實睇自己要有幾多cash 係手先comfortable
你自己set左有幾多現金係手
月供，簡arm 股票真係唔驚
香港有好幾隻股股息都只加不減，比心機供番幾年，yield on cost 已經係4%以，仲每年加

當我現有50%股，50%cash 再加平日番工定做生意cash flow

我當你股票跌一半都係無左25%, 50% cash 收下息+股息+主動收入已經夠錢追番

唔係驚，睇下大家點既睇法姐，8月點都會開始供

至緊要班總裁係迫住同散戶坐同一條船